廣州地鐵一區間現刺激性氣味 地鐵一度飛站官方通報

2019-11-22 11:03
11月22日
廣州白雲鐘落潭有刺激性氣體，地鐵一度不停站通過

昨晚（11月21日），南都記者接到報料，廣州市白雲區鐘落潭鎮有刺激性氣體，也有網友反映，廣州地鐵14號線往嘉禾望崗方向，竹料和太和區間，車廂內有刺激性氣體。有網友稱，有乘客出現咳嗽等不適，當時大家還以為是列車出問題了。

當天19時許，有部分附近市民自行疏散。居住在廣州市白雲區鐘落潭鎮的馮先生告訴南都記者，當晚19時許用過晚餐後開始問到一股不太好聞的味道，「一呼吸就咳嗽、頭暈。」馮先生稱，他們一家7口已暫時離開鐘落潭鎮。

廣州市消防支隊相關工作人員告訴南都記者，情況發生後，廣州消防已派員到現場戒備，但並無疏散市民，「市民若感覺不適可自行疏散。」該工作人員告訴南都記者，目前現場有公安及生態環境部門排查情況。

當日20時許，廣州地鐵發佈消息稱，鐘落潭站因站外煤氣飄入列車臨時不停站。據初步瞭解，鐘落潭地鐵站外有一煤氣站發生氣體洩漏，氣體飄進車站，為確保乘客安全，調度人員組織鐘落潭站上下行列車不停站通過。

是否為確定為煤氣站氣體洩漏？該氣體是否對人體有害？廣州市生態環境局工作人員回答南都記者，關於該氣體來源和性質，目前還在進一步排查中，排查結果會第一時間向外界通報。

21時06分，廣州地鐵發佈消息稱，「具體事件原因有關部門正在進一步覈實，請各位乘客注意站內廣播，安全出行。」

22時14分，據廣州地鐵消息，目前十四號線鐘落潭站已無刺激性氣味，符合運營條件，調度人員組織鐘落潭站恢復正常運營。

官方最新通報：未發現洩露等情況，空氣指標正常，待進一步核查
今天（11月22日）凌晨0時03分，廣州市白雲區@廣州白雲發佈 公佈了對鐘落潭地鐵站外疑似煤氣洩漏事件的調查結果。
內容如下：鐘落潭鎮白土村、梅田村、五龍崗村、障崗村等地部分群眾聞到刺激性氣味後感到不適，到醫院就醫。
區委區政府高度重視，立即組織應急、公安、消防、城管、環保、衛健等部門到場調查處置。經過排查，相關村社及周邊未發現火災、工廠化學品洩露、燃氣洩露等情況。
經環保部門現場檢測，目前周邊空氣各項指標均在正常範圍內。無人員傷亡。事件原因待進一步核查。
來源：南方都市報

Link:

没事儿 没事儿
吸一点没啥问题的

無 害

煤氣
雖然我唔熟 但係啲地鐵列車停車嗰時
唔係有機會有火花嘅咩
或者頭頂電線嗰啲都有機會出火花
如果濃度高一早爆炸啦

肯定唔係煤氣啦
而且煤氣嗰陣味唔係人工加落去嘅咩

所以我覺得用煤氣黎掩飾「刺激性氣體」真係有d鬼

都係嗰張圖啦
有毒氣體無害

官媒:有毒氣體無害.JPG

好人一生平安 快广传!!

24号选举唔使理D黄丝，总之投建制嘅英雄记得盖章后在选票上写加油或支持，为建制派打打气! 还要多选几个建制！ 确保全部入闸！

射TG射到上去？

有害氣體無害

沙林毒氣

煤氣係刺激性氣味黎呀咩？

沼氣

屯門